成日聽3zero 大業主拎ccl 打飛機， 入黎睇下ccl 點計。

1.
CCl 係中原AA 做既單，簽完臨約再上報。
咁唔係中原AA 做既成交就唔計。

2. 要計CCL ,就要入中原計果100個屋苑。
姐係你住緊既新樓，或者單支分分鐘都係唔入CCL.
所以除左全香港果100個屋苑當中既中原AA 做既買賣， 先可以計ccl

咁CCL 有咩屋苑呢：

香港島
寶翠園
翰林軒
泓都
嘉輝花園
學士臺
帝后華庭
聚賢居
雍景臺
地利根德閣
帝景園
嘉富麗苑
嘉薈軒
會展中心會景閣
尚翹峰
禮頓山
比華利山
嘉雲臺
光明臺
城市花園
和富中心
賽西湖大廈
港運城
南豐新邨
康怡花園
太古城
鯉景灣
嘉亨灣
逸濤灣
杏花邨
藍灣半島
碧瑤灣
貝沙灣
置富花園
香港仔中心
海怡半島
深灣軒
陽明山莊

九龍
（包含將軍澳新市鎮）

美孚新邨
曼克頓山
泓景臺
昇悅居
宇晴軒
港灣豪庭
君匯港
維港灣
帝峰皇殿
柏景灣 / 帝柏海灣
畢架山一號
又一居
君頤峰
漾日居
擎天半島
凱旋門
港景峰
黃埔新邨
黃埔花園
海逸豪園
半山壹號
翔龍灣
傲雲峰
譽·港灣
星河明居
德福花園
得寶花園
淘大花園
麗港城
匯景花園
維景灣畔
將軍澳中心 / 將軍澳豪庭
新寶城
東港城
新都城

新界東
（不包含將軍澳新市鎮）

名城
沙田中心
河畔花園
富豪花園
沙田第一城
帝堡城
御龍山
銀禧花園
駿景園
海典灣
聽濤雅苑
海柏花園
新港城
馬鞍山中心
雅典居
翠擁華庭
新峰花園
大埔中心
太湖花園
牽晴間
花都廣場
粉嶺中心
帝庭軒 / 御庭軒
御皇庭
上水中心
皇府山

新界西
華景山莊
綠楊新邨
愉景新城
爵悅庭
海濱花園
荃威花園
麗城花園
碧堤半島
麗都花園
浪翠園
香港黃金海岸
邁亞美海灣
海翠花園
新屯門中心
屯門市廣場
大興花園
豫豐花園
蝶翠峰
Yoho Town
新元朗中心
采葉庭

CCI和差估署的指數，都屬於加權指數的模型，但加權計算和涵蓋屋苑亦不盡相同。但走勢大體相一致，基本上反映樓價真實情況。

而淡友兩個指數都唔信，選擇淨係信報紙佬報導為準
淡友不願面對現實

依你高見，應該用咩指標去量度每個星期同每個月嘅樓價先準？

你供緊層乞衣劏房有冇入CCL 成份？

有

樓主你咪撚戇鳩啦

恆指成份股都係得幾十隻
恆指係咪唔可以代表香港整體股市呢？

100大成份屋苑升跌 當然 唔完全代表你自己個單位 就算你個單位係100大入面

但講緊個趨勢其實一樣
股市都有思捷環球 樓市都有比華利山
所有野都有大市以外
係咪咁就可以否定大市指標？

至於CCL 只係攞中原既數據 的確 有機會因為d 個別例子做成 某d時刻有較大誤差
ccl又延遲2個月wo

但其實 你可以對比2個指數係同時期既表現 睇返係一個時期入面CCL既誤差 我相信係好微少 或者係同步

你又有無一個更有力既指標提出？

股榮都quo出黎
你真係唔識架喎

你買一隻股票係咪睇住恆指幾點先買？
買騰訊你睇股價定睇恆指入貨？
買樓都一樣

你指出有咩唔岩囉。

你想帶出d咩先

中原個指數 升跌 唔係恰當既樓市指標 定係點樣？

我錯，sorry

我都想問下3 zero 係咪單單蝕讓都貼CCL 就可以帶過同唔計
一直有蝕讓已經反映到個勢轉緊， 一貼d 樓爆新聞就會入業主AA 入黎挑機

笑撚死

一直有蝕讓？
你淨係睇報紙？ 報紙佬報乜就信乜？
報紙幾多市價成交無報又代表咩？

歡迎你貼破頂成交， 鋤9 d 報紙佬

淡友恥笑嘅保升都靜悄悄上返頂位，咁代表咩？

應該咁講
ccl 係早2星期既事
你想知係咪轉緊 一齊等2星期就得

我會選擇信數據 而唔係新聞
有蝕讓個案唔出奇 特別係係新盤上
講真 市價成交既盤 都無咩值得出新聞啦

如果真係你咁講 出面周圍大跌
但如果ccl 無跌 係咪曲線話緊比我知 100大屋苑無跌呢？（2星期前）
但外圍跌 100大唔跌 變相100大唔抵買 無人買啦wo 最終會因此而跌返 去返一個平衡既狀態

所以我偏向相信數據

使乜等兩星期，三個月前d人已經話跌話跌，跌左去邊？ 睇過

你所謂d 升， 咪就係高位CCL 18x , 而家CCL170
插左10%, 然後最近升返2-3% 價既成交囉。

19年個高位呢2-3年破唔到架啦， 接受現實好冇？

仲有得跌， 唔洗急住拎CCL 漂白住

唔想同你做ed 無意義既廢up
你係想討論 就正常d

保升已經唔係CCL成份指數
見到保升都升返
依家又拎CCL黎講，好撚柒呀
我等睇年尾CCL跌兩成呀記得捐錢呀

下半年見真章， 香港人係有儲蓄頂。
真係要睇下今次d 老闆仲頂到幾耐， 當佢1月尾頂到而家2個月， 如果黎緊3個月個市係咁。 d 藍籌屋苑有花生食

有篇10年前既文章 買樓10大誤解
話樓價「大跌 」原因 一定係銀行收水
講得都有道理 認同 有興趣睇下

但另外我覺得大跌原因 仲有就係 大部分人 覺得黎緊會大跌（跌多過買賣手續費） 所以賣

第一個原因
依家無發生 所以儲蓄夠唔夠頂 我覺得關係不大
最近有朋友借錢9按上車 都順順利利

第二個原因 有可能發生緊 最近都好多不同政治原因 英美個邊啦或者香港本身啦

如果今年到年底都跌唔落 或者d政治問題差唔多解決曬個陣
我會選擇盡快買返 畢竟無限qe

我的確係打算年底買。 儲多100萬首期執中高位貨

升跌與否都唔影響？

如果唔係無限qe 同肺炎 其實我原本plan係下年 年尾

今年年底子彈不足

你自稱上年先賣左層樓，如果今年唔跌超過兩三成又買返，咪買賣成本租金收入都蝕鳩埋

當然睇下大環境啦。 大環境武肺玩完， 而中共又過到骨， 當然買。

如果全球反共， 一定唔買。

你知我賣樓賺左幾多咩？

一個post引到幾多AA狗出黎呢

AA狗們歡迎負評我

賺幾多無用架，你要買返樓，高賣高買，購買力無大到。仲要蝕買賣成本

大環境支那無運行， 影響香港有幾深要睇2-3年先反映到。

岩， 所以我唔係買d 餓狗搶屎既上車盤。 我淨係會睇8球以上， 價愈大愈易劈返我既成本。

劈到就係，所以咪話樓價唔跌超過兩三成，你仲要蝕買賣成本，租金收入。

而現實劈得兩成都唔會係優質盤

暫時係囉

大環境真係麻麻，所以我唔明點解d 人仲睇得咁簡單，覺得武肺完左天就光晒。

咁都唔識計，唔好扮賣左樓唱淡啦

係你眼中個個都係廢淡冇樓
今年加左人工未？

加左，依家$29k幾

而你up嘅野真係唔似係一個賣過樓嘅業主，原來現實咪又係痴老母住，得老母一層養老樓

岩呀岩呀， 唔通有幾球係銀行又要貼埋比你睇？

3 zero: 劈兩成既都唔係優質盤
麥太保：暫時係囉

3zero: 咁都唔識計，扮業主！

有幾球唔等如賣過樓

你skip晒再上面嘅對話喎，段章取義

其實點解覺得下半年先會跌？而家股市都升返一半，樓二月跌完又升返了

因為買賣樓有流轉期， 通常幾個月。
樓市升同跌都唔係一下直插或者暴升。

睇返過去， 股爆後半年就到樓爆。 加上政治因素同全球經濟蕭條， 香港冇可能經濟會好。

所以預測今年仲有得跌

但而家算股爆咩？高位當2萬8而家都係跌四千
對比上次08跌到得1萬點樓都係回調三成？

用已知嘅嘢去預測未知嘅嘢
好危險
你問我，我無水晶球
但指數係幫助理解發生左咩事

你睇好，有100個理由
你唔睇好，都有100個理由

政府如果要保樓市，可以無所不用其極
事實上，都出左還息不還本之類
但係保障返d買左樓但突然供唔起嘅人
呢堆人會唔會蝕讓？咁就要睇數據

最近有新盤過左3年就蝕讓
咁就有個指標去令附近舊樓有減價空間
不過呢排d業主普遍企好硬
要跌，就等失業率再升多d
好多行業都因疫情而停工
如果唔係政府都唔會咁大力出手(我覺得呢個唔為民生嘅政府咁做已好大力)

唔算， 同自己講層樓會升， 攬住千其咪賣

我自住果層跌淨三成先係成本價，攬住驚咩？
利申：啱啱贖左